Q1：996.icu到底指的是什么？
A：以损耗身体健康、私人生活为代价的，用以换取雇主最大的私利的，非自愿、或者被强迫自愿的，非法延长工作时间的现象。

Q2：你们发这些东西的目的是什么？
A：揭露这种不合理现象，并试图改变它。

Q3：你们这样做有意义吗？
A：有，而且很有意义，不解释。

Q4：加班就是不对的吗？
A：不是。加班应当基于个人自愿(非强迫自愿)，并且需要有不低于法定报酬的补偿。

Q5：你反对996是不是不努力不上进？
A：我们所说的努力，可以是自愿为自己，也可以是为社会、为国家进步而做的努力，而不是被强制为代表私人的资本家努力。他们连我们的身体都不在乎，我们为什么要为他们努力？

Q6：反对996会不会损害生产力？
A：工作时间并不等同于工作效率。详情请参考有关心理学、管理学的理论与研究。

Q7：你不想996.icu，不是还有别人愿意替你吗？
A：是的，这是个棘手的囚徒困境，但是不代表它无法克服，而是完全可以通过提高自觉性、完善体制、立法加以解决的。相信我，这个世界会变好的。

Q8：XX身份、XX职业、XX岗位的人加班那么严重，一天工作负荷这么多，怎么不说他们啊？
A：请参考Q1，我们所讨论的，是非法延长工作时间的现象。如果是这样，无论什么职业，皆在此列。如果不是，请勿偷换概念，或转移话题。为公共利益服务的行业不在讨论范围之内。

Q9：名单里怎么没有XX职业的？
A：因为平台的特殊性，发声的人自然集中在it行业群体，很多其他行业圈子的人可能并没有接触到我们的讨论。所以，仅仅靠程序员是不够的，应当尽量扩大影响力，帮更多的人发声。

Q10：那其他行业的人该怎么办呢？
A：加入我们。鉴于其他Github有使用门槛，而且对于行外的人提交很不方便，因此与其向他们提供教程，不如在其他平台进行先期沟通，给非IT人士一个方便的反馈渠道，然后由我们帮他们提交。同时还应该把名单进一步按行业分类整理，而不是仅仅局限在互联网公司。
